{
	"Kin_0": {
		"question": "임신 후 입덧도 없고 배도 잘 안나오는 임산부는 왜 입덧이 없고 배도 얼마 안 나올까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 권소영 입니다  ​  임신 피임 입덧  ​  입덧 및 소화기계 증상은 산모마다 차이가 있습니다 입덧이 전혀 없는 사람도 있고 심해서 입원치료를 해야 하는 산모도 있습니다  ​  임신 초기에는 배가 많이 나오지 않지만 임신 주수가 흘러가면서 배가 점차 나오게 됩니다 산모의 기존 체중 및 임신 중의 체중 증가 등에 따라서 배가 나오는 정도도 다릅니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "임신 2주차인데 입덧이 너무 심해서 속이 쓰리네요 언제쯤 괜찮아질까요 미치겠네요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김관수 입니다  ​  입덧은 임신 초기 산모들에게 있는 흔한 증상이라고 보시면 됩니다 보통 임신 12주 정도 지나면 없어지며 일상생활이 불편이 느끼신다면 약을 복용하시는게 가장 좋습니다 이점 참고하셔서 병원에 방문을 하시기 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "입덧이 정말 심한것 같네요 ㅠㅠ 죽겠습니다언제쯤 괜찮아질까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김관수 입니다  ​  입덧은 20주정도 되면 괜찮아지는데 사람에 따라 계속하시는 분들이 많습니다 이점 참고하셔서 산부인과 방문하셔서 검사를 받으시는것도 좋을것 같네요 답변이 도움 되셨으면 합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "사촌언니가 작년에 결혼하고 올해 임신했는데 입덧때문에 힘들어해요 언니가 잠시 저희집에서 지내게 됐는데 조카 생겨서 기쁘긴한데 언니는 힘들어하니까 안됐어요 입덧완화에 도움되는것들 추천해주세요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김민우 입니다 먼저 언니분 입덧때문에 고생이 많으시겠어요 입덧은 뱃속의 태아가 자리 잡는 과정에서 나타날 수 있는 증상으로 뱃속에서 불안정한 상태를 엄마에게 알리는 일종의 신호이기도 한데요 이탈리아 나폴리 대학의 프란체스카 보렐리 박사는 미국 산부인과학 연구보고서에서 3주 동안 생강 350mg이 든 캡슐이나 비타민 25mg을 매일 4백29명 임산부에게 투여한 결과 이상이 헛구역질이 좋아졌다고 합니다 미국 영양학회 역시 생강 이 입산부 입덧 완화에 좋은 식품이라고 이야기합니다 생강차를 마시거나 생강편 등을 먹는 것도 좋다고 하는데요 또한 비타민 는 임신으로 인한 구토 완화를 돕습니다 현미 시리얼 감자 옥수수 고구마 연어 닭고기 바나나 녹황색 채소 등이 비타민 B6가 풍부한 음식입니다 다수의 임산부님들이 추천하는 입덧 완화에 도움되는 음식 답변드리도록 하겠습니다 냉면 시원한 맛이 일품인 냉면은 입덧이 있는 산모님들이 선호하는 음식 중 하나로 입덧을 완화시켜주는 온도가 6도 정도라고 적어주시면서 냉면이 딱 맞는 음식입니다 그 외에도 밀면 막국수에 대한 언급도 있습니다 아이스크림 속이 뻥 뚫리는 시원한 맛이 느껴지는 아이스크림도 있는데요 아이스크림 중에서도 고드름 아이스크림 폴라포 등의 얼음 아이스크림을 꼽아주셨고요 느끼하고 텁텁한 것보단 시원한 얼음의 선호도가 높았습니다 누룽지 따뜻하고 고소한 누룽지도 임산부 입덧 완화 음식으로 꼽혔는데요 속이 편안해지는 음식에서 누룽지는 빼놓을 수 없죠 냄새가 심하고 자극적이지 않은 누룽지는 임산부뿐 아니라 입 맛없는 사람들에게도 선호되고 있는 음식입니다 탄산수 톡 쏘는 맛이 일품인 탄산수는 물 대신 마시는 분들도 꽤 많습니다 시원하고 청량감이 느껴지는 맛에 산모님들의 입덧도 완화가 되는 게 아닐까 싶습니다 고구마 무장아찌 고구마와 무장아찌의 조화는 생각만 해도 침이 꿀꺽 넘어가는데요 속이 울렁거리는데도 고구마와 무장아찌는 잘 넘어간다는 산모님들이 많습니다 고구마와 동치미도 언급되었는데요 대체적으로 자극적이지 않고 시원한 음식을 선호하는 것 같습니다 시리얼 우유 일반인들은 아침 식사 대용으로 많이 먹는 시리얼이 임산부에게는 입덧 완화 음식으로 언급이 많이 되고 있습니다 시리얼과 우유의 고소한 맛과 든든함이 있으니 입덧이 있다면 시리얼과 우유에 도전해보는것도 좋을것 같습니다 토마토 수박 여름이면 가장 먼저 생각나는 과일인 수박에 대한 이야기도 많이 해주셨는데요 수박은 잘라서도 먹지만 요즘에는 간편하게 주스로 많이 먹고 있습니다 수분 보충과 함께 시원한 맛 때문에 갈증해소에도 좋은 과일이죠 오렌지 주스 임신을 하면 신맛이 당긴다고 하잖아요 그래서 그런지 오렌지 주스가 입덧 완화에 도움이 되었다고 하는데요 오렌지 주스의 달달함과 신맛이 입덧을 잠재운 게 아닌가 싶습니다 이처럼 다수의 임산부님들에서 입덧 완화 음식의 공통점은 차갑고 새콤하고 자극적이지 않은 음식인데요 언니분께서도 집에 계시는동안 차갑고 새콤한 음식 또는 생강이 들어간 음식 위주로 드시면 도움되실거라 생각이 됩니다 조금이라도 도움되실만한 답변이 되었길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "요즘 입덧때문에 음식을 제대로 먹지도 못해서 아이한테 악영향을 주는것 같네요 ㅠㅠ입덧 어떻게해야 하는지 알려주세요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김관수 입니다  ​  입덧은 초기부터 14주까지 이어지므로 많이 힘드실 수 있습니다 일단 전문의와 상담을 받으셔서 약을 처방 받으시는게 가장 좋으니 일단 산부인과를 재방문 하시기 바랍니다 답변이 도움 되셨으면 합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "제가 지난주 토요일에 술을 먹고서 관계를 가졌습니다ㅠㅠ 제가 안에다 쌌다고했습니다 그리고나서 그 다음날에 그 여자애가 입덧을 했다는데 이게 가능한가요 ‥ 월래 입덧이라는게 그렇게 빨리 나타나나요 제가 알기론 4주차때부터 입덧이 나는 걸로 알고있는데 ‥정확히 이게 입덧이맞는건가요 이제 일주일정도 댔는데 임테기해도 결과가 안나오나요 도와주세요ㅠㅠp 생리 날짜는 모르겠어요 ‥",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최주혁 입니다 임신초기증상으로 냉의 증가 두통 어지러움 소화불량 울렁거림 가슴 허리의 통증 아랫배 통증 소량의 출혈 등의 증상이 나타날 수 있지만 임신초기증상은 대부분 한 달이 지난 후부터 나타나는 편이며 생리전증후군과 임신초기증상은 비슷할 수 있기 때문에 신체증상만으로는 임신을 판단할 수는 없습니다 임신유무는 마지막 관계로 부터 2주 후에 확인 가능하고 정확한 확인 관계로부터 10일 후 혈액검사로도 확인 가능합니다 자세한 사항은 가까운 산부인과에 내원하셔서 전문의에게 상담 및 진단을 받아보시길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "임신착상통 가슴통증 피곤함졸림성관계후 사일만에나타날수있나요그리고 임신입덧 울렁 입맛없음 속미식거림 헛구역질 이런입덧증상은 성관계 11일만에나타날수있나요임신확인확실하게판단하는피검사 임테기등등 성관계사일만에 나타날수있나요이러한증상들은최소 임신사주정도되야그나마빨리나타나는거죠 삼사일만에는좀불가능하죠 임신증상도 일주일만에는좀너무빠르고요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 산부인과 전문 여의사 권소영 원장입니다  ​  임신증상들이 그렇게 빨리 나타나지는 않습니다 물론 개인차기 있을 수는 있습니다 테스트하는 시기는 아래에 자세하게 설명해드리겠습니다  ​  임신 임신확인 임신혈액검사 임신소변검사 임신초음파 피임  ​  마지막 성관계 후 2주일이 경과하면 소변으로 임신확인할 수 있습니다 딱 2주일이 경과된 날에는 호르몬 함량이 높은 아침 첫 소변으로 검사하는 것이 좋습니다 하지만 그 이후에는 하루 중 어느 때 검사해도 무방합니다  ​  임신확인을 빨리 하고 싶은 경우 또는 보다 더 정확하게 하고 싶은 경우 병원에 나오시면 임신피검사 임신혈액검사로 마지막 성관계 후 10일 뒤면 확인할 수 있습니다 검사 결과는 15분 정도면 확인 가능합니다  ​  여성의 경우 스트레스 등의 외부 요인에 의해서도 생리가 늦어질 수 있습니다 테스트기가 음성인 경우 무월경은 3개월까지 기다려 볼 수 있습니다  ​"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "임신 7주째입니다 요즘 입덧이 너무 심해서 힘들어요 특히 자고 일어나면 정말 속이 미친듯이 울렁거리구요고기냄새를 맡거나 라면냄새를 맡기라도 하면 정말 힘이듭니다 요 며칠사이 제대로 먹은게 없습니다 밥 안먹은지는 좀 됐구요땡기는 음식 위주로 조금씩 먹긴하는데속 안좋을 때 토마토 먹으면 좀 괜찮다해서 토마토를 먹어도바로 토하고 그러네요 4개월 정도 되야 입덧이 없어진다고 하는데 그때까지 이 상태가 계속된다면 정말 힘들거같네요 입덧에 좋은 음식이나 입덧을 조금 줄일수 있는 방법이 있으면좀 알려주세요 그리고 제대로 식사를 못하고 있는데아기에게 지장을 주지 않는지 걱정되네요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 산부인과 상담의 성영모 입니다 입덧은 보통 임신 주 이내에 시작되어 주 사이에 가장 증세가 심하다가 주 정도가 되면 사라지지만 종종 주 이후까지 지속되는 경우도 있습니다 입덧 예방법을 알려드리겠습니다 먹는 음식 먹는 시간 먹는 양을 변화시킵니다 입덧을 유발할만한 냄새 나는 음식은 피합니다 뜨거운 음식보다는 차가운 음식이 냄새가 적기 때문에 부담이 적습니다 식사는 소량씩 여러 번에 나누어 먹도록 합니다 식사 후 30분 1시간 정도 안정을 취하도록 합니다 비타민 B12는 입덧 증상을 완화시키는 데 도움이 됩니다 풍부한 음식 효모 간 육류 어류 달걀 우유 바나나 호두 땅콩 등 풍부한 음식 모시조개 바지락 굴 같은 어패류 육류 달걀 우유 등 수분 공급이 충분하도록 물이나 차 음료수 등을 적절히 마십니다 아침 또는 공복 시에 입덧 증상이 심해지므로 비스킷 또는 크래커를 먹거나 우유를 마십니다 임산부는 보통 성인에게 필요한 열량보다 더 많은 열량을 필요로 합니다 하지만 입덧으로 인해 뱃속의 태아에게 정상적인 영양공급이 이루어지지 않을 경우 저체중아를 낳을 가능성이 높아지고 장 단기간에 걸쳐 아기의 건강에 이상이 생길 수도 있으므로 주의해야 합니다 입덧을 예방하기 위한 여러 방법이 있지만 증상이 나아지지 않거나 더 심해지면 병원을 방문하여 입원치료 또는 수액 항구토제 등을 투여 받는 것이 좋습니다 건강한 출산을 기원합니다 입덧 정말 죽을것같죠 아침에 일어나서 맡는 공기도 싫을 만큼 심한경우도 있답니다 눈 뜨자마자 먹을수있는것을 먹으세요 아침에는 그나마 먹을수 있거든요 바탕글 임신 초기 3개월 바탕글 임신 초기의 가장 큰 문제는 입덧이다 그러나 임신 초기에는 아직 태아도 작고 필요로 하는 에너지도 적어 바탕글 이 시기에 입덧으로 인해 잘 먹지 못해도 태아에게 미치는 영향은 별로 없다 바탕글 임신 초기에는 차고 신맛이 있는 음식을 먹는 것이 좋고 먹고 싶은 것을 먹되 너무 많이 먹지 않도록 하며 바탕글 구토가 심할 때는 수분 보충을 충분하게 해주어야 한다 바탕글 또 이때는 태아의 발달에 맞춰 영양소를 균형있게 공급해 주는 것이 중요하다 바탕글 아기의 심장이 거의 완성되고 머리 몸통 사지의 구분이 뚜렷해지는 때이므로 전체적으로 고른 영양 섭취가 필요하다 단백질과 칼슘의 섭취를 늘려 나가는 것이 좋다 바탕글 특히 기름진 음식이나 당분이 많은 음식을 섭취하면 비만이 되기 쉬우므로 주의해야 한다 바탕글 양질의 단백질과 칼슘이 풍부한 소고기 두부 명란젓 버섯류 멸치 등을 이용한 요리를 해 먹으면 좋다 바탕글 또 태아의 뼈와 이는 임신 초기에 기초가 마련되므로 칼슘을 충분히 섭취해주어야 한다 바탕글 초기에는 입덧으로 인해 입맛을 잃는 경우가 많으므로 꽃게탕 같은 얼큰한 요리나 바탕글 미나리 강회와 같이 새콤한 음식으로 식욕을 돋우도록 한다 바탕글 입덧이 심할 때는 차가운 음식 상큼한 음식 생선회나 샐러드 등의 생식이 입맛을 돋우는 데 효과적이다 바탕글 임신초기 3개월까지 과일 야채 위주로 가볍게 바탕글 입덧이 생기는 시기 입덧이 생긴다고 식사를 줄이거나 거르지 말고 조금씩 자주 먹어주는 것이 좋다 수분과 비타민 무기질 보충을 위해서 신선한 과일이나 야채를 많이 섭취하는 것이 좋다 우유나 요구르트를 하루 한 병 정도 먹는 것이 좋다 과일 야채 등도 적당히 먹는다 그러나 과식하면 위장이 차지거나 수분과다 현상이 있으므로 주의한다 바탕글 바탕글 우유 가장 완전한 식품이라는 우유 양질의 단백질 비타민을 고르게 갖추었고 칼슘이 많고 소화 흡수가 잘된다 하지만 체질적으로 우유를 분해하는 효소가 부족해 우유가 맞지 않는 사람도 있으므로 주의한다 이런 사람이 우유를 마실 때는 한 모금씩 입에 물고 오랫동안 씹어먹듯 먹어야 고소한 맛이 더 나고 소화도 잘된다 임산부는 하루 한 잔 정도 를 마시는 것이 좋다 바탕글 요구르트 요구르트에는 유단백과 무기질 비타민류가 들어 있고 젖산 발효에 의해 소화 흡수가 잘되고 장을 튼튼하게 해준다 보리차 임신을 하게 되면 몸에 열이 올라 물을 자주 마시게 되는데 한 모금의 물이라도 건강을 생각해서 마시는 것이 좋다 너무 차거나 너무 뜨거운 것보다는 적당히 식힌 보리차가 건강에 좋다 바탕글 입덧을 가라앉히는 음식 모듬 샐러드 냉메밀 국수 굴 초회 닭고기 냉채 쟁반 비빔냉면 생미역 냉채 도라지 생채 해초 문어 초회 등과 같은 입맛을 돋우는 산뜻한 요리가 좋다 바탕글 바탕글 매실 입덧에 좋은 음식인 매실은 속이 메스껍다거나 소화가 안될때 먹으면 좋아요 평소에 입덧을 줄이는 바탕글 방법으로 매실차를 꾸준히 드시면 좋습니다 바탕글 귤또는 오렌지쥬스 입덧시 울렁거림을 완화 시켜 줍니다 비타민 c도 풍부합니다 바탕글 골드 그린키위 참다래 엽산이 풍부한 과일 임산부에서 필요한 엽산이 풍부하고 신맛이 나서 입덧에 도움이 되요 바탕글 바탕글 너무자극적인 것들에 예민하신거 같네요 그때는 달달한 단호박죽도 괸잖구요 야채수프 또는 많이 알려지진 않았지만 토마토 수프도 있습니다 ㅎㅎ 그럼 이쁘아가 낳으시구요 힘내세요 ㅠㅠㅠㅠㅠ"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "27일에 교통사고가 낫습니다 빗길에 미끌려 단독으로 보도블럭을 바고 튕겨서 반대쪽으로 40센티높이로 올라탓습니다 에어백터지고 얼굴 쓸렷고 당시 메스꺼움과 어지럼증이 있엇고담날 괸찬은듯 하였습니다 현 임신 8주이고 가벼운 입덧은 잇습니다 살짝 울렁이는정도 음식을 먹으면 괸찬고 하는데 오늘 오후쯤부터 두통이 계속되고 울렁거림이 계속되고 오전오후 자도자도 계속 자고 음식을 먹으면서도 웩할것같고 입덧인지 뇌진탕증상인지 헷갈려요 평소 입덧과는 틀리긴한데 ㅜㅜ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 임신으로 검사가 곤란한 상태이므로 긴장성 두통에 대한 보존적 치료가 도움이 되겠습니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다  ​  물론 임신 중 엑스레이는 최대한 피하시게 됩니다 신경과에 방문해서 간단하고 안전한 종류의 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "지금 임신 9주차 되었구요 7주차 때 초음파 검사를 하고 계속 울렁거려서 아무것도 못 먹어서 병원에서 입덧 약을 받아왔는데 디클렉틴으로 주셨어요근데 자기전에 두알을 먹고 잤는데 다음날 어지럽고 엄청 울렁거리더니 결국 토를 했어요그러고 몇 일 안먹고 몇칠 전에 두알을 먹고 잤는데 또 토했는데 이건 부작용 인가요 계속 먹어야할지 모르겠어요 또 구토 할까봐 겁나서 못 먹겠구요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이승필 입니다 부작용으로 그런 증상을 호소하시는분들이 있더군요 그럼 두알말고 한알만 복용해보도록 하시지요"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "임신 기간 중 입덧이 심하게 나타나면 아들을 임신한 것이라는 속설은 맞는 것인가요 맞다면 그 이유가 무엇인가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 윤종혁 입니다 안 맞습니다 맞지 않기 때문에 이유가 없습니다"
	}
}